`ether-wake` - это программа, которая генерирует и передает «волшебный пакет» Wake-On-LAN (WOL), используемый для перезапуска машин, которые были выключены с «мягким» питанием (ACPI D3-warm state). Он генерирует стандартный формат AMD Magic Packet, по желанию с включенным паролем. Единственным обязательным параметром является адрес узла (MAC) или идентификатор хоста, который может быть преобразован в MAC-адрес с помощью базы данных ethers, указанной в nsswitch.conf.

# СИНТАКСИС

	ether-wake [параметры] Host-ID
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-b` - Отправить пакет пробуждения на широковещательный адрес.
- `-D` - Повысить уровень отладки.
- `-i ifname` - Использовать интерфейс ifname вместо отправки пакета пробуждения на все интерфейсы.
- `-p passwd` - Добавляет к пакету четырех- или шестибайтовый пароль. Это требуется или поддерживается лишь некоторыми адаптерами. Шестибайтовый пароль может быть указан в шестнадцатеричном формате Ethernet (00:22:44:66:88:aa) или в четырехбайтовом десятичном формате с точками (192.168.1.1). В четырехбайтовом пароле должен использоваться десятичный формат с точками.
- `-V` - Показать информацию о версии программы.
